【華為危機】外媒指從零件供應商下手 涉嫌盜取蘋果機密

華為打手出嚟講兩句

【華為危機】外媒指從零件供應商下手 涉嫌盜取蘋果機密

1小時前

2.1K

外國網站指，華為涉嫌佯裝與蘋果零件供應商交易，再借機竊取機密。(資料圖片)
美國科技媒體網站The Information報道，華為涉嫌以另類的策略，曲線竊取蘋果相關技術機密。報道指出，華為先是佯裝與蘋果零件供應商交易，再借機竊取機密。不過，華為已予以否認，蘋果則不予置評。

報道指，華為抄襲蘋果智慧手錶Apple Watch心率感測器，以及蘋果在2016年開發的連接器等元件，曾對蘋果供應商、前員工使盡各種手段，試圖盜取蘋果的技術。這也是繼今年1月，美國司法部起訴指控華為竊取無線營運商美國T-Mobile的商業機密後，華為再次被指抄襲和竊密。

廣告

根據The Information的報道，華為也有生產智慧手錶，但用戶評價不高，其中一些消費者抱怨其心率監測器的性能不佳。去年11月，一位負責競爭智慧手錶項目的華為工程師，追蹤到一間參與生產蘋果智慧手錶心率感測器的供應商，該工程師以提供製造合約為藉口，與該供應商安排了一次會議。

華為工程師與4位華為研究人員一起參加會議。該供應商高管表示，華為團隊花個半小時向供應商施壓，令其透露關於Apple Watch的詳細資訊，「他們試圖碰運氣，但我們甚麼都不會告訴他們」。這位高管說。之後，華為再沒聯絡他們。

報道又指，華為涉嫌抄襲蘋果在2016年開發的連接器，該連接器令MacBook Pro鉸鏈更薄，同時仍能將電腦的顯示器連接到其主機板上。一位匿名人士表示，類似元件由採用同樣裝配方式的13個元件組成，去年出現在華為的MateBook Pro中。蘋果於2016年提交該組件的專利，但專利仍在審批過程中。

華為與具有專業知識的多家蘋果供應商接觸，並為他們提供相同的原理圖；這位知情人士表示，這些供應商認為該元件是出自蘋果，並拒絕為華為進行設計，華為最終找到了一個願意設計的製造商。

一位從蘋果離職到華為面試的員工稱，華為等公司長期以來一直試圖透過接觸像富士康這樣的大型代工廠商的工人，獲取有關蘋果產品的資訊。據一位前蘋果員工稱，在華為崛起前，來自南韓的競爭對手也經常聯繫蘋果供應商，詢問關於專有元件的問題。

據現任和前任蘋果員工稱，蘋果要求供應商遵守美國政府關於出口軍事和國防技術的規定，嚴格遵守工廠安全準則。供應商必須做詳細的記錄，將敏感零件存儲在保安周全的環境，並保留閉路電視監控片段。另外，蘋果還有一支強大的全球安全團隊，他們會定期對供應商進行審核，這個團隊有時甚至會派人做臥底，從黑市回購被盜的蘋果零件，並使用取證技術將這些零件進行回溯定位，鎖定某些特定供應商和生產基地。

對於The Information的報道，蘋果不予置評，而華為的發言人則否認有任何不當行為。

The Information

咁多強力部門撐住
第日要打唔會出師無名

非常時期 非常手段

來自南韓的競爭對手也經常聯繫蘋果供應商，詢問關於專有元件的問題

三叔定LG

Diu on99
叫Matebook Pro

食屎啦,仲話領先科技
未撚又係抄 偷，
四大發明運用到 得心應手